# ฟีเจอร์ช่วยเหลือผู้ใช้ที่คิดฆ่าตัวตายของเปิดให้ใช้ทั่วโลกแล้วFacebook #
มีฟีเจอร์สำหรับช่วยเหลือผู้ใช้คิดฆ่าตัวตายโดยเป็นการแจ้งเตือนและหาหนทางช่วยเหลือโดยการคุยกับคนใกล้ชิดหรือผู้เชี่ยวชาญซึ่งเดิมฟีเจอร์นี้เปิดให้ใช้สำหรับภาษาอังกฤษเท่านั้นแต่ตอนนี้ได้เปิดฟีเจอร์นี้ให้ใช้ทั่วโลกแล้วฟีเจอร์นี้เปิดให้ผู้ใช้ทั่วไปสามารถ
ข้อความที่คิดว่าผู้โพสต์มีโอกาสฆ่าตัวตายหรือทำร้ายตัวเองได้และข้อความเหล่านั้นจะถูกตรวจสอบโดยระบบของก่อนถ้าพบว่าเป็นเชิงลบจะถูกส่งให้ผู้เชี่ยวชาญอีกทีโดยกล่าวว่าผู้เชี่ยวชาญเหล่านี้มีนับร้อยคนและได้รับการอบรมมาเป็นพิเศษคอยตรวจสอบข้อความตลอดชั่วโมงและเมื่อพบว่าผู้ใช้มีโอกาสจะฆ่าตัวตายก็จะมีหน้าข้อความเตือนไปยังผู้ใช้คนนั้นเมื่อล็อคอินเข้ามาในครั้งถัดไป
เปิดเผยว่าฟีเจอร์นี้ทางบริษัทได้เตรียมการพัฒนามาแล้วกว่าปีหลังจากมีการสำรวจพบยอดฆ่าตัวตายในเมืองที่ตั้งสำนักงานใหญ่แห่งเดิมของสูงโดยโรงเรียนรัฐบาลมัธยมปลายแห่งในเมืองนั้นมีอัตราการฆ่าตัวตายสูงกว่าค่าเฉลี่ยทั่วประเทศมากถึงเท่าที่มา
Facebook Facebook flag Facebook Facebook Facebook Facebook Palo Alto California Facebook The New York Times 